# Тестовое задание на вакансию бекенд разработчика

Привет!

Если ты читаешь этот текст, то скорее всего, тебе было предложено выполнить тестовое задание на бэкенд разработчика для диджитал агентства WNM.Digital.

Мы очень много работаем с размещениями в социальных сетях, в частности ВКонтакте. Наш медиа отдел всегда собирает данные с публикуемых постов об охвате, количестве лайков, репостов, , комментариев и голосов в опросах. Делать это вручную крайне неприятно, поэтому предлагается реализовать бэкенд приложение, упрощающее жизнь.

В базе данных (PostreSQL или MySQL) хочется хранить посты публикации и все требуемые цифры для них:

- охват `views`,
- количество лайков `likes`
- количество репостов `reposts`,
- количество комментариев `comments` (если они закрыты, то 0)
- суммарное количество голосов в опросе `votes` (если его нет, то 0)

Соответственно, нужна модель поста и со всеми описанными выше полями (скорее всего, не получится ограничиться этими полями, но эти будут необходимы).

Интерфейс для получения информации должен быть реализован в формате API следующим образом: требуется url (название надо придумать самому), запросом на который с параметром `item=wall-12345_54321` получается вся описанная выше информация о публикации `wall-12345_54321`. При первом запросе надо получать информацию из ВКонтакте о публикации прямо внутри запроса, сохранять дату последнего обновления публикации в базе. Если с момента публикации поста (поле `date` в VK API) прошло менее 15 минут или с момента последнего обновления поста в базе прошло более 10 минут, то всё ещё внутри запроса надо обновить информацию о публикации. Соответственно, если же с момента публикации поста прошло более 15 минут и последнее обновление в базе осуществлялось менее 10 минут назад, то обновлять публикацию не надо.

Для запросов к API ВКонтакте используется сервисный ключ своего Standalone-приложения.

Полезные ссылки для решения задачи:
- [Главная страница документации API ВКонтакте](https://vk.com/dev)
- [Знакомство с API ВКонтакте](https://vk.com/dev/first_guide)
- [wall.getById](https://vk.com/dev/wall.getById)

Сдаётся тестовое задание в приватном GitLab репозитории. Нужно выдать права аккаунту wnm.digital с типом доступа Reporter. В файл README.md требуется написать документацию по своему API (как и какие запросы слать на какой url) и какие-то особенности реализации (если таковые существуют).

По всем вопросам писать в телеграм [@NanoBjorn](https://t.me/NanoBjorn)
